斥北京剝奪港人基本自由 全城自我審查 史墨客：悲劇

節錄

斥北京剝奪港人基本自由
全城自我審查 史墨客：悲劇

【本報訊】港版國安法寫明不會損害
。。。。。
製造自我審查氣氛是一種悲劇。

相關新聞：逼網絡商提供用戶身份

美國駐港總領事史墨客指若香港高度自治繼續受損，將難以保持競爭力。何頴賢

史墨客昨日出席港台節目談論港版國安法，
。。。。。。
只由北京政府單方面宣佈實施。

「讓香港繼續成為香港」

港府日前發聲明指，「光復香港，時代革命」含港獨或顛覆國家政權之意。他認為，此舉反映北京有着很大程度的不安全感，
。。。。。。。

港版國安法訂明，對於在香港以及香港境外從事法案禁止的行為，無論是否有香港永久居留權，皆屬國安法管轄範圍，意味外國人可能因批評政府或鼓動外國對香港制裁而犯罪。他認為這是法案中的一大問題，香港的成功在於其開放性和透明性，如中國暗中損害這些優點會變相損害香港地位。雖然美國也有保障國家安全的法例，但他解釋美國擁有民主制度、基本自由、制衡原則等，但北京沒有以上條件。

主持人問國安法實施是否代表一國兩制已死？史墨客多次重申，香港的成功在於開放性、資訊流通、言論自由、新聞自由等，如北京對待香港有如其他大陸城市，將破壞香港獨有地位，強調北京應該「讓香港繼續成為香港」。

美國財長梅努欽曾表示會考慮限制美國資金流經香港
。。。。。。。
相反若高度自治繼續受損，香港將難以保持競爭力。

美國已就國安法向港府表達關注；圖為上周六市民舉旗慶祝美國獨立日。資料圖片

美官員：會繼續接待泛民

美國國務院一名官員補充，
。。。。。。
對於美國對華政策會否因總統人選而有所改變？他指對華政策是兩黨共識，無論哪個黨執政都是始終如一。

港府昨晚發出新聞稿，用語基本上與中共官腔一致，表示對史墨客的言論堅決反對，政務司長張建宗昨日已聯同保安局長李家超與史墨客會面，表達港府的嚴重關注。

第一個犯法的美國人？